\section{Backtraking}
\subsection{Backtraking Puro}
\subsubsection{Idea general}
En ésta instancia, lo que hacemos es generar un arbol ternario, donde cada ramificación significa las opciones a tomar con cada número de la secuencia, es decir: \textcolor{red}{Rojo}, \textcolor{blue}{Azul} o sin pintar. Generamos éste arbol recorriendo la secuencia con una función recursiva, donde en cada item de la secuencia(que en el código llamamos etapa), hacemos un ciclo para recorrer las 3 opciones como dijimos arriba: \textcolor{red}{Rojo}, \textcolor{blue}{Azul} o sin pintar.\\
Por otro lado, tenemos guardado el valor del peor caso, que en un principio lo inicializamos con n(la longitud de la lista), ya que nuestro peor caso seria que no se pueda pintar ningun número de la lista. Llamaremos a este valor ''res'' de ahora en adelante.\\ 
Volviendo al algoritmo, en el caso de haber llegado al final de la secuencia(útima etapa), constatamos si esa solución es mejor que ''res'', en dicho caso actualizamos el valor de res al actual y sino no hacemos nada.\\
\textbf{\textcolor{red}{ Observacion:}} El valor inicial de ''res'' para secuencias de longitud mayor a cero, nunca se cumple, ya que siempre se puede pintar por lo menos un número.\\
Ejemplo del caso borde al que nos referimos:
\textbf{S: 1 } \\
Se puede pintar como:
\textbf{S: \textcolor{red}{1} o S: \textcolor{blue}{1}}\\
Con respecto a otros ''casos borde'', esta el hecho que en una secuencia de longitud 1 o 2, siempre se podra pintar todos los números. Y por otro lado si la longitud es 0, osea una secuencia vacía, no tiene sentido hablar de números pintados o sin pintar por lo tanto devolveremos el valor 0 como cantidad mínima de números sin pintar.\\
Por lo antes dicho, siempre que a nuestro algoritmo se le pase una secuencia con longitud menor o igual a 2, el valor de retorno será 0. Y en el resto de los casos se hace la llamada recursiva.\\
\subsubsection{Diferencias con la primer entrega}
En la primer entrega de éste ejercicio generaba todas las combinaciones posibles en la secuencia, incluyendo aquellas que no era solución posible segun las reglas de pintado. Ésta vez, lo que hago es analizar que opcion toma para el índice actual y ver si rompe con el invariante de solución válida(\textcolor{green}{*formula mas abajo}), es decir, si por ejemplo vamos a pintar un número de rojo, nos fijamos cuál fue el número rojo anteriormente pintado y vemos si se cumple que la secuencia de rojos sigue siendo creciente con el nuevo item pintado. Lo mismo, si pintamos el actual de azul, nos fijamos si se deja de cumplir el invariante con respecto al anterior azul.\\
Ejemplo: \textbf{S: 1 4 3 5 3} \\
Imaginemos que estamos en un nodo del arbol que tiene pintados los numeros de la siguiente manera hasta el índice 1:\\
\textbf{S:\textcolor{red}{1 4} 3 5 3} y queremos ver que pasas si pintamos el indice 2 con Rojo.
\textbf{S:\textcolor{red}{1 4 3} 5 3} como el valor del último rojo es 4 y el valor del índice 2 es 3, no se cumpliría que la subsecuencia roja es creciente, entonces cortamos la recursión ahí, ya que las combinaciones de los indices siguientes darian todas soluciones inválidas.\\
Además otra gran deferencia con la entrega anterior, es que antes guardaba las soluciones que iba generando con el árbol y me quedaba con la óptima.\\
Me dí cuenta de que ésto no era necesario y lo que hago ahora es guardar solo la información de cual fué el último número pintado de rojo, cual fué el último pintado de azul y la cantidad de ceros hasta esa etapa en ese nodo del árbol.\\
\subsubsection{Implementación}
En ésta sección explicamos los detalles de la implementación, que quedaron pendientes de la sección \textbf{Idea general}.
Para empezar partimos de los casos base, que seria cuando la secuencia tiene longitud menor o igual a 2, en dicho caso retornamos el valor 0.\\
En caso contrario llamamos a una funcion recursiva con los parametros \textbf{(secuencia, etapa, ultimo rojo, ultimo azul, cantidad de ceros)} que en primera instancia se llaman con los valores:\\
\textbf{secuencia} = secuencia original, y siempre toma lo mismo\\
\textbf{etapa} = 0 , se le pasa cero haciendo referencia al indice 0 de la secuencia que es por donde empezamos.\\
\textbf{ultimo rojo} = -1 , pongo un valor inválido de indice, haciendo referencia a que todavia no hay números pintados/sin pintar.\\
\textbf{ultimo azul} = -1 , pongo un valor inválido de indice, haciendo referencia a que todavia no hay números pintados/sin pintar.\\
\textbf{cantidad de ceros} = 0 , es cero en principio porque todavia no hay números pintados/sin pintar.\\
Si bien esta funcion no tiene un valor de retorno, durante su ejecución modifica una variable local llamada \textbf{final}, que en la sección idea general llamamos ''res'' y se va actualizando la mejor solucion encontrada.\\
Dentro del cuerpo de la función recursiva(llamada subsecRec) lo primero que hacemos es inicilizar el n con la longitud del vector pasado por parametro.\\
Luego hacemos un ciclo que itera 3 veces, por las posibilidades \textcolor{red}{Rojo}, \textcolor{blue}{Azul} o sin pintar. Por cada iteración, nos preguntamos si agregamos un 'i' válido, que como explicamos antes, es fijarse si se rompe o no el invariante de solución válida(\textcolor{green}{*formula mas abajo}). Una vez constatadao que el i actual contruye una solución válida hasta esa etapa, lo que hacemos es fijarnos, si estamos en la ultima etapa, osea si ya pintamos o no todos los números de la secuencia, o si todavia no llegamos al final de la secuencia.\\
En caso de que hayamos llegado la etapa final, me fijo si esa solución es mejor que la que tenia guardada en la variable global \textbf{final} y si es necesario la actualizo.\\
Hay un detalle en la iteración, si corresponde a no pintar el número, lo que hago es chequear la solución con la cantidad de ceros con la que entre a esa recursión +1 y sino, osea que pinto de rojo o azul, chequeo la solución con la cantidad de ceros que entre a la recursión sin agregarle nada.\\
Por otro lado, sino estoy en la etapa final, osea que me quedan indices que recorrer en la sucesión original, sigo haciendo la recursion pero con los parametros cambiados.\\
\textbf{secuencia}: sigue siendo la secuencia original\\
\textbf{etapa}: ahora es etapa +1, ya que avanzo una posición más en la secuencia.\\
\textbf{ultimo rojo}: Si estoy en la iteración de no pintar o pintar de azul, el último rojo sigue siendo el mismo con el que entre a la recursión anterior. Si pinto de rojo, el nuevo último rojo, ahora es la etapa que nos marca el subíndice de la secuencia.\\
\textbf{ultimo azul}: Si estoy en la iteracion de no pintar o pintar de rojo, el ultimo azul, es el mismo con el que entre a la recursión anterior. Y si piinto de azul, el nuevo último rojo es la etapa, que nos dice en que subíndice de la secuencia estoy.\\
\textbf{cantidad de ceros}: Si estoy en la iteración que no pinto, la cantidad de ceros es la de la recursión anterior +1. Si pinto de rojo o de azul, la cantidad de ceros es la misma con la que entre a la recursión anterior.\\
\newpage
Se muestra un pseudocodigo a continuacion: \\

\begin{algorithm}
\begin{algorithmic}
\STATE Funcion recursiva(secuencia, etapa, ultimo rojo, ultimo azul, cantidad de ceros)$\{$
\STATE n = longitud
\FOR{(i=2; i>-1; i--)}
	\IF{(Agregue i válido)}
		\IF{(Llegue al último índice)}
			\STATE Checkear la solución
		\ELSE
			\STATE Hacer la recursión a la siguiente etapa
		\ENDIF
	\ENDIF
\ENDFOR
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{Recorrido de soluciones validas}
Hago inducción global en la longitud de la secuencia:\\
Sea n la longitud de la secuencia S y sea K una salución válida para S.\\
Tomando a K como una combinacion de los valores 0, 1 y 2.\\
Siendo \textbf{0: sin pintar , \textcolor{red}{1: Rojo} y \textcolor{blue}{2: Azul}}\\
K es solución válida si cumple que: $(\forall i, j | 0 \leq i < j \leq n)( (K_i == K_j == \textcolor{red}{1} \Rightarrow S_i \textcolor{red}{<} S_j) \wedge (K_i == K_j == \textcolor{blue}{2} \Rightarrow S_i \textcolor{blue}{>} S_j) )$\textcolor{green}{*invariante de solucion válida}\\
Tomando como caso base la secuencia de longitud 1, nuestro algoritmo genera las 3 posibilidades para el unico número. K:\textbf{0} o K: \textbf{\textcolor{red}{1}} o K: \textbf{\textcolor{blue}{2}} donde las 3 son soluciones válidas.\\
Luego en el paso inductivo, quiero ver que, dada una secuencia S y una solución válida K de longitud n+1, se genera a partir de todas las soluciones válidas para $S_{0:n}$.\\
Como K es válida, $K_{0:n}$ es válida para $S_{0:n}$, porque sino habria algun indice en la subsecuencia de 0 a n, que romperia el \textcolor{green}{*invariante de solucion válida} por lo tanto tambien se romperia para $S_{0:n+1}$. Por lo tanto K no seria solución válida. Absurdo!\\
Luego, dada K solución válida para S, tenemos 3 posibilidades segun nuestro algoritmo, K= K'++0, K = K'++\textcolor{red}{1} o K = K'++\textcolor{blue}{2} con K' solucion válida para $S_{0:n}$. Luego por hipótesis K' es generada, y como se extienden y generan todas las soluciones válidas, se genera K válida.\\

\subsubsection{Complejidad}
Como decia en la seccion idea general, lo que hago es generar un arbol ternario, puesto que por cada índice de la secuencia, tengo 3 posibilidades 0: no pintar, \textcolor{red}{1}: pintar de rojo, \textcolor{blue}{2}: pintar de azul. Y al hacer un llamado recursivo en cada una de éstas opciones, se generan 3 hijos.\\
Lo que yo llamo etapa en el codigo, vendrian a ser los niveles en el arbol.\\
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{arbolTernario.png}\\
Lo que tengo en cada nivel son $3^i$ nodos, siendo i el nivel/etapa, por lo tanto el arbol total tendria un total de nodos = $\sum_{i=0}^{n} 3^i = \frac{3^{n+1}-1}{2}$.\\
Luego, como para cada nodo lo único que hago son comparaciones de enteros que es O(1) y la complejidad del algoritmo es la cantidad de nodos por lo que me cuesta calcular cada nodo, la complejidad del algoritmo me queda definida por la cantidad de nodos. Es decir O($3^n$).\\


\subsection{Backtraking con Poda}
En ésta seccion, se sigue trabajando sobre el mismo algoritmo anterior, con la técnica de backtraking, pero agregando una poda.\\
La idea para la poda es la siguiente: Como yo tengo una variable global llamada \textbf{final} donde voy guardando mi solución óptima hasta el momento, cada vez que entre a la recursión, además de preguntar si el i agregado es válido, en caso de no estar en la última etapa, voy a preguntar si la cantidad de ceros hasta ése momento supera a \textbf{final}.\\
Hay que ver que, en el caso de que la rama en la que estoy, llegó a un punto donde la cantidad de ceros es superior a final, todos los nodos hijos de ese subárbol, nunca serán soluciones que superen a la óptima actual, por lo tanto es una pérdida de tiempo seguir por esa rama, entonces se corta la recursión ahí.\\
A continuacion el pseuo-código:\\

\begin{algorithm}
\begin{algorithmic}
\STATE Funcion recursiva(secuencia, etapa, ultimo rojo, ultimo azul, cantidad de ceros)$\{$
\STATE n = longitud
\FOR{(i=2; i>-1; i--)}
	\IF{(Agregue i válido)}
		\IF{(Llegue al último índice)}
			\STATE Checkear la solución
		\ELSE
			\IF{(La cantidad de ceros actual es menor a final)}
				\STATE Hacer la recursión a la siguiente etapa
			\ENDIF
		\ENDIF
	\ENDIF
\ENDFOR
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Experimentos}
\subsubsection{Secuencias aleatorias}
Lo primero que hago es correr secuencias aleatorias con ambos algoritmos, con y sin poda. Si bien los dos tienen orden $3^n$ esperamos que el rendimiento del algoritmo con poda sea mejor, ya que se generan menos ramas del árbol.
Use escala logaritmica en el eje y. El rendimiento es el esperado, ambos son exponenciales, sin embargo es un poco mejor el algoritmo con poda.\\
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{poda_vs_puro.jpg}\\
\subsubsection{Secuencias monotonas crecientes}
En este caso, genero secuencias monotonas crecientes y las pongo a correr en los dos algoritmos. No se espera un cambio en el caso de backtraking puro, pero si en el algoritmo con poda, por la forma en que se genera el árbol, primero se ponen las opciones de pintar y luego no pintar. Ésto hace que la primer hoja a la izquierda del árbol, que tiene todas las posiciones pintadas de azul, sea la óptima y luego ninguna rama podrá superar el hecho de que haya 0 números sin pintar, siguiendo las reglas de pintado.\\
A continuacion los graficos.\\
